\documentclass[../istruzioni.tex]{subfiles}
\begin{document}

\subsection{Tool richiesti}
\label{sub:tool_richiesti}

Per avviare correttamente tutti i servizi è necessario aver installato sulla propria macchina i seguenti tool :
\begin{itemize}
	\item Docker engine (per il progetto è stata utilizzata la versione 19.03.12).
	\item Docker-compose(per il progetto è stata utilizzata la versione 1.26.2.
\end{itemize}
L'intero progetto è stato realizzato su Sistema Operativo Ubuntu 20.04 LTS (Focal Fossa).

\subsection{Struttura del progetto}
\label{sub:struttura_del_progetto}
Il progetto consiste in un tool di analisi statica e dinamica per applicativi Python realizzato in Jenkins mediante una pipeline multistadio. Per garantire alla pipeline il corretto funzionamento occorre avere tutti i seguenti file all'interno della cartella radice del progetto su cui si vuole effettuare l'analisi. 
\begin{itemize}
	\item \textbf{Jenkinsfile}: il Jenkinsfile descrive le operazioni che la pipeline deve eseguire.
	\item \textbf{docker-compose.yaml}: il file docker-compose.yaml è necessario per avviare in locale il tool di continuous integration Jenkins e il tool di analisi statica Sonarqube.
	\item \textbf{sonar-project.properties}: il file sonar-project.properties contiene le impostazioni di configurazione di Sonarqube.
	\item \textbf{config.properties}: il file config.properties contiene alcune impostazioni personalizzabili dall'utente per la pipeline.
	\item \textbf{tools.txt}: il file tools.txt descrive i tool di cui la pipeline fa uso per effettuare l'analisi del codice.
	\item \textbf{file di generazione dei report}: i file \textit{setup.py} e \textit{pdfgenerator.py} sono responsabili della generazione del file di report finale.
\end{itemize}

\end{document}